\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}

\title{Devoir Maison de\\
  Modélisation et Programmation Objet}          
\author{Cazorla Axel,\\
  Laviron Pablo\\  
  \href{https://github.com/Ethazio/dmMPO}{\underline{https://github.com/Ethazio/dmMPO}}\\
  L2 informatique, Groupe C\\
  Faculté des Sciences\\
  Université de Montpellier}
\date{\today}             


\begin{document}

\maketitle


\section{Introduction}

% Rappeler le sujet, ce qu'il fallait faire, l'organisation et le rythme de travail de notre groupe

  Le but de ce devoir est de modéliser puis implémenter en Java le suivi de la gamme de sandwichs d'une boutique de vente de plats à emporter, notamment leur pain, leur sauce et les autres ingrédients les composant.

  Pour cela, nous avons utilisé le logiciel <<StarUML>> pour modéliser le diagramme de classes, <<Eclipse>> pour la programmation en Java, et nous avons créé une zone de dépôt git sur la plateforme GitHub pour synchroniser notre travail en salle de TP et chez nous.

  Au niveau du rythme de travail, nous étions présents lors des TP du vendredi matin pour avancer sur le travail et poser des questions aux professeurs pour éclaircir le sujet. Nous travaillions parallèlement individuellement chez nous, mais aussi ensemble en dehors des cours, à la BU ou l'un chez l'autre.

\section{Installation du projet}

% Étapes nécessaires pour le déploiement de notre programme en local

  Afin d'installer le projet et ainsi pouvoir le tester, vous aurez besoin de tous les fichiers \emph{.java} téléchargés sur Moodle ou sur notre dépôt GitHub et d'un IDE (par exemple Eclipse).

  Procédure d'installation pour Eclipse :
  \begin{enumerate}
    \item
    Ouvrez Eclipse dans n'importe quelle \emph{workspace}
    \item
    Cliquez sur <<File>> $\rightarrow$ <<Open Projects from File System...>>
    \item
    Dans <<Import source>>, cliquez sur <<Directory...>> et sélectionnez le répertoire du projet téléchargé
    \item
    Enfin, cliquez sur <<Finish>>
  \end{enumerate}
  
  Vous pouvez ainsi démarrer le programme par défaut \emph{Main.java} qui illustre les fonctions demandées dans le sujet du devoir en simulant une commande chez une chaîne de magasin de sandwichs connue.


\section{Choix de modélisation}

% Classe ingredient
% Methode composer et constructeur
% Pain et Sauce à part des aliments classiques
% source : infocalories.fr

  Nous avons dû faire certains choix de modélisation que nous allons détailler. Premièrement, nous sommes parti du principe qu'un \emph{Sandwich} comporte \textbf{obligatoirement} un \emph{Pain} et une \emph{Sauce}. C'est pour cela que nous les avons mis dans le constructeur. Par conséquent, nous avons choisi que nos classes Pain et Sauce soient indépendantes des autres aliments, ce qui facilite la compréhension de la généricité du sandwich.

  Deuxièmement, nous avons fait le choix de distinguer les aliments des ingrédients : un \emph{Aliment} représente un aliment de la vie de tous les jours, comme une tomate, un oeuf... là où un \emph{Ingredient} représente une quantité d'un certain aliment utilisé pour composer un sandwhich, par exemple une tranche de tomate de 34 grammes. Un même Aliment est utilisé à chaque fois que l'on veut en utiliser comme Ingrédient. C'est pourquoi sur notre modèle UML, nous avons décidé de modéliser cela comme une classe d'association.

  La méthode \emph{composer()} permet d'ajouter un aliment au sandwich, en vérifiant si le régime du sandwich le permet, et, le cas contraire, retourne une exception. Ce choix est appuyé par notre expérience client dans la chaine de restauration de sandwichs <<Subway>> : en effet, lorsque nous composons nos sandwichs, nous le faisons ingrédient par ingrédient, et non tout d'un coup.

  De plus, nous n'avons pas inventé les données concernant les ingrédients : nous avons cherché leur valeur calorique sur le site \href{https://www.infocalories.fr/}{\underline{infocalories.fr}} ainsi que leur quantité dans la documentation de l'enseigne <<Subway>>.

  Afin de reproduire une expérience client dans notre restaurant factice numérique, nous avons développé un autre programme contenu dans la méthode \emph{main2()} que vous pouvez essayer et profiter d'une interface pour créer, voir, manger et tester les différentes méthodes sur des sandwichs.

% Expliquer les différents choix que l'on a pris (ex. quantifier les IAliment avec Ingrédient...)


\section{Conclusion}

\emph{TODO}
% Est-ce qu'on a réussi, ce qui n'a pas marché, ce que le projet nous a appris

\end{document}
